美將落實「西藏旅行對等法」 限制中方官員進入美國

中美過招又出現新戰場，繼貿易戰和「華為公主」被捕後，焦點轉移到西藏。外電報導，為反制北京限制外國人進入西藏，美國國務院將支持落實「西藏旅行對等法」，也要限制中方官員進入美國。大陸學者則回擊，痛批美方做法是對自己霸權實力的充分利用，是對國際法的粗暴踐踏。

美國之音報導，美國國務院將支持參議院外交委員會通過的「西藏旅行對等法」，並指一旦該議案成為法律，將採取措施落實。該法目的是反擊中國嚴格限制包括美國人在內的外國人進入西藏。

「西藏旅行對等法」要求中國政府允許美國記者、外交官和遊客不受限制地前往西藏；美國國務卿每年必須向國會遞交報告，指證涉及相關限制政策的中國官員，這些官員將被限制進入美國。

報導指，該法案由麻薩諸塞州共和黨參議員麥高文（James P. Mcgovern）於四月提出，九月廿五日在眾議院通過。目前，該法案尚需參議院全體會議通過，並經美國總統川普簽署後，就能成為法律。

德國之聲引述麥高文的話表示，「這是西藏人和美國人的人權勝利」。他指出，因為中國嚴格的入藏管控，使藏人被隔絕於世界之外，讓中國統治下藏人受到壓迫的狀況被忽視。他提到，「中國政府對藏人任意逮捕、虐待、不當對待、過度監控、還有對語言、宗教和文化的限制等事實都被掩蓋。」

分析人士稱，美國在與中國就貿易戰問題達成九十天停火協議後，又將落實「西藏旅行對等法」，對中國全方位打壓已成事實。

針對美方的反制，中共環球網昨刊登中國社科院法學所研究員支振鋒文章回擊稱，美國做法不符合國際法上的對等原則，也缺乏法理依據，不過是美國對自己霸權實力的充分利用罷了，是對以主權平等為原則的國際法的粗暴踐踏。

他宣稱，無論是前段時間的「台灣旅行法」，還是正在槍膛中的「西藏旅行對等法」，都可看做是部分美國政客為取悅民粹主義，以謀取個人政治私利的棋子。儘管中美貿易戰目前處於休戰狀態，但美國一些政客的小動作卻始終未停。「對於主其事的一些美國政客，我們為什麼不能以彼之道，還施彼身呢？」

我預測遲D有<美國新疆旅行法>
利申：斷估

有冇香港旅行法

有撚用咩 人地用外國護照入境架

支持

係東突厥斯坦

睇住美帝撚強國既新聞 真係每日既小你老母確幸

話俾3個月支那之後日日做野

仆街喇d 官入唔到美國點算

官員冇用
要官員及其所有親屬

90日

日日出招

祖宗上下18代

陳巧文

如果長毛仲系十年前果個梁國雄
就支持佢黎緊新東補選

梁國雄、陳巧文突擊

美議員提人權法案 促中國停止迫害維族

【大陸中心╱綜合外電報導】新疆人權問題國際持續關注，美國國會議員昨提出法案，要求川普政府採取強硬立場向中方施壓，包括制裁新疆書記陳全國，並禁止輸出可能被用來監控與鎮壓維族人的高科技技術。
「哪來的優越感」
對此，中國外交部發言人華春瑩昨表示，「我覺得很奇怪，美國這些議員哪來的莫名其妙的優越感，對其他國家內政說三道四！」美國議員應集中精力為本國人民服務，卻有選擇地忽略國內種種問題，特別「熱心」其他國家的內部事務。
美國之音（VOA）報導，相關法案在參眾兩院都有議員提出，其中參院由共和黨籍議員盧比歐與民主黨籍議員梅南德茲提出，眾院由共和黨籍議員史密斯提出。美國國會及行政當局中國委員會（CECC）證實，其中參院版本昨提出，名稱是《2018年維吾爾人權政策法案》，目前有15名議員連署簽名。
該法案譴責中國對維族人的虐行，呼籲停止對其拘押與酷刑折磨，法案並要求美國國務院、聯邦調查局與情報單位做出報告，調查中國鎮壓維族人的規模與範圍，並禁止輸出可能被用來監控與鎮壓維族人的高科技技術。

監禁維人違國際法
法案並呼籲美國引用《全球馬格尼茨基人權問責法》（Global Magnitsky Act），將陳全國列入制裁名單。該法授權美國政府對違反人權與貪腐的外國人士實施制裁，包括禁止入境、凍結並禁止其在美財產交易。
另據《紐約時報》報導，6名聯合國官員與人權專家12日遞交中國政府一封信函，抨擊中國監禁維族民眾違反國際法，也違反基本人權，並「製造恐懼、仇恨及孤立」，恐導致更多激進與極端主義出現。

西藏班幾百個自災烈士

終於可以安心上路

包唔包中國香港官員？

係要"黨員" 及其親屬
全部當間諜辦

美國袋入面既招數多到叮噹百寶袋咁，從多方面全方位出招………

好似孟晚舟咁

垃圾 Obama ，睇下侵同佢班細嘅做緊咩

乜渣外國護照就唔係中方官員咩

其實馬格尼茨基條問責法已經係大絕，仲整多條

護照係有講出生地

//大陸學者則回擊，痛批美方做法是對自己霸權實力的充分利用，是對國際法的粗暴踐踏。//

呢個係人地內政黎架喎
做乜鳩

有list

美國幾時會列中共為邪惡組織？

習總係咪唔可以再訪美

邪惡軸心國

唔明中共既惡行同納粹有咩大分別
都係種族滅絕

他宣稱，無論是前段時間的「台灣旅行法」，還是正在槍膛中的「西藏旅行對等法」，都可看做是部分美國政客為取悅民粹主義，以謀取個人政治私利的棋子。

呢啲係民粹政策，即係話全美國都唔鐘意大陸人？

睇下個孟晚舟啦
要清算你嘅時候有幾多本護照，邊度出，咩no.全部可以list晒出黎

只可以支共限制外國人入西藏
唔可以美國限制支共入美國.

《全球馬格尼茨基人權問責法》
係奧巴馬簽嘅

美國國務卿每年必須向國會遞交報告，指證涉及相關限制政策的中國官員，這些官員將被限制進入美國。

都係有限度執行咋喎
真係直接/間接涉及政策既黨員又有幾多會去美國丫

🇺🇸

香港省係咪要派更多護照

香港又可以發熱發亮

美帝同越南傾好左 係個邊登陸 慢慢西入中國

真係正到仆街
歷代最廢 下任就係 potential歷代最強
完美咁demonstrate 黑人無能唔岩做領袖同左膠既無能軟弱

簽？ 簽完乜撚都唔洗做當做左野？

中國高官會拎中國護照嗎？

人地一家大細係晒美國, 你要人骨肉分體, 冇陰公呀

我諗會留返開戰用，侵一開始由台灣入手，慢慢挖入去中共最邪惡既地方

係嘅係嘅
你見唔到肯定等於無做

哦？你見到？

見到啊

講黎聽下

TPP

哦 笑死咩